會計師公會罷免CEO 不滿516萬年薪過高 丁偉銓或被炒

香港會計師公會部份會員早前聯署，不滿行政總裁（CEO）丁偉銓年薪過高、會務欠透明。公會昨舉行特別會員大會，經表決罷免丁，又通過往後聘請行政總裁時須作全球招聘，並將職位薪酬大幅降低。另會員不滿公會擁3.55億元資產未善用，昨通過將一半流動資產平均退回予登記會員。

逾百公會會員去年底聯署，提出罷免丁偉銓、提高會務透明度等幾項訴求。公會昨晚發表聲明，指昨舉行特別會員大會，得出數項表決結果，包括公會須考慮並採取一切所需行動，終止丁偉銓的合約或不予續約，再為職位進行全球招聘，薪酬須大幅降低至全體會員可接受水平。

此外大會亦通過將公會現有所有現金、現金等價品及定期存款的50%平均退回予登記會員（以去年12月31日在冊會員為準），又通過改用一人一票制，每年選舉會長及副會長。

資料顯示，丁偉銓由2012年起出任會計師公會行政總裁，年薪達516萬元，他是香港會計師公會和英格蘭、威爾士特許會計師協會資深會員，於2016年獲中國財政部聘任為第一屆企業會計準則諮詢委員會委員。他曾擔任中國財政部獨立審計準則外方專家諮詢組成員、特區政府策略發展委員會委員及中策組泛珠三角小組委員公職。

立法會議員梁繼昌指，昨日雖無出席大會，但已授權代表表決。他稱不會透露投票意向，但認為結果反映求變會計師的總體意向，相信公會需就結果回應會員訴求。

香港會計師公會今晚舉行特別大會，普選會長、分派現金、檢討行政總裁薪酬過高的三大議案均獲通過，並將終止公會行政總裁兼註冊主任丁偉銓合約。

三大議案通過後，意味該公會將向所有會員平均分派及退回公會所有現金、現金等價品及定期存款的50%；理事會成員於每年公會周年大會前進行「一人一票」的全體會員投票，而理事則按投票結果選舉公會會長與副會長；及考慮並採取一切所需行動，終止丁偉銓先生與公會的合約或不予續約，並為該職位進行全球招聘，以及將職位的薪酬大幅降低至全體會員可接受的水平。

公會會長唐業銓表示，會聽取並接納廣大會員的意見，積極提高透明度，增加會員參與會務的機會。全體理事會成員會緊密合作。

高撚過特首

會計師公會帳目不清
到底係專業定唔專業呢

有專業過？

咁會計師嘅用途就係玩弄帳目 令到公司慳到一大筆錢

不清你就唔知佢幾錢人工啦

所以令頭嘅就令到帳目不清
班會員又用佢哋嘅專業計番佢幾錢

金管局總裁成千萬一年啦

同上年澳洲 CPA 一樣反枱 .. 但澳洲 CPA 係衰 CEO 借 CPA 上位, 香港呢?
不過我見香港 CPA 都好似唔係為會員做野 .. 為老闆多 D

- 投票前，阿會長講明投票唔會有約束力(鳩up 勁耐)
- 鳩up 完先話原來anytime 都可以投 即係可以唔聽佢鳩up
- 公會已consult 一位lawyer, 退錢(50%refund) 係無可能, 因為公會係for public interest, 唔係member's interest
- 有朋友話好似講用減會費黎代替派錢, 唔肯定有無聽錯
- 一人一票基本上無可能, 幾十年來, 玩黎玩去都係果班人, 求其set d rules 已經一大堆人無得參選

簡單黎講，下年可以連任同出七百萬年薪，唔鍾意咪自己退會

退會有乜後果?

權鬥

經費邊度黎

會然俾

會計師公會除咗識收錢之外乜都唔識做

CPA CPA!

果班人自己有間firm,點會幫低層

仲有班人考極都fail,半年進貢一次

香港所有專業學會都係圍威喂幫自己搵錢
咩改善行業待遇 監察行內不恰當行為 避免出現壟斷依D外國專業學會做既野全部無份....

其實個班廢柴慳D錢考CPA Australia 好過
為左慳少少而浪費時間考qp

今日提䅁玩分錢個班又係同一班人
只是因為理事會鬥爭輸左出局而用制度廷續鬥爭

人地一年就可以買一層樓

慳d洗做幾年就可以靠收租收息退休